IT界討論區(71) 寫CODE規則勿認真，IT三寶更稱心

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

光

點為之乜都唔識

唔係有手有腳識呼吸就可以咩

你公司用部電腦都廢既話
西工 99%

復

我咩都唔識

nb點做野

無知路過一問 外行人入IT係咪好難? 定係入IT係一個不智嘅做法

IT三寶更稱心，有手有腳識劣鳩就入得行

c++呢

btw 玩咗下個interpreter 想知後尾柴田巴有冇放埋佢嗰個出嚟？ 我想比較下

唔識C++

條友潛左兩年水不過有好多現成JavaScript parser library 你可以玩玩 例如peg.js

ching 唔好玩la.... expected salary準備填12k

香

公司連電腦都無

IT三寶係咩

user support
helpdesk support
dc operator

一睇就知搵開大錢

港

12K 講下你背景，睇下有冇人畀到意見你

咪乜都唔識你當中六ict level lor

IT三寶

有人有android group可以share嗎

識loop +2k

我公司請左個user support
返左3日工之後話比user屌左下大壓力所以唔撈

冇j + 5k

lm

公司請P仔/SP
C#/Java 筆直最多30k

咪又係一舊屎
IT屎起碼搵到下錢

港府去年6月起推出科技人才入境計劃，向科技園及數碼港租戶或培育公司，提供輸入外地專才的配額。最新一份施政報告提出，把該計劃的適用範圍擴大至科技園公司及數碼港園區以外的公司，以及涵蓋新的科技範疇。

智慧城市2.0 料明年首季公布

消息人士指，該計劃推出至今批出291個配額，經過入境處申請工作簽證達86宗。當局將擴展計劃適用範圍，由原本的生物科技、人工智能、網絡安全、機械人技術、數據分析、金融科技及材料科學範疇，擴大至5G通訊、物聯網、集成電路設計、微電子、數碼娛樂及綠色科技。預料新措施實行後，將能吸引逾百宗申請。

另外，消息人士透露，預計《香港智慧城市藍圖》2.0將會再提出逾十項新措施，料最快於明年首季公布各項措施的細節及最新進展，其中包括早前已提及的智慧監獄及城市儀表板（dashboard）。當局亦計劃聯同運輸署開發「交通數據分析系統」，透過各類實時數據，更迅速處理事故和資訊發放。

港府亦積極優化各項網上服務，如將會建立「智方便」平台。消息人士指，該平台主要為市民提供一站式個人化數碼政府服務，預計在2021年中能提供超過110項服務。

作者：蘇穎琪

責任編輯：張志堂

hello world好難....

屌又輸入「外地專材」

點解就係唔肯train local students 搞多啲比賽比大家玩

根本係ethnic cleansing

更平更賤

ethnic cleansing 係金融界更甚啦
香港人自己培育香港人，有大陸同事咪比屎佢食

你問手巴，搞比賽有冇用

佢當年fund過比賽

都話it冇前景
早就走著

政府搞IT根本就正係搞地產⋯⋯

懷疑你係hku 仲同手巴幾close

原來手巴係post嘅大前輩

失眠巴都係前輩

support唔係要識好多

要識restart

即係乜...要recovery?

係乜都要識
上至電腦
下至電工
你都要識

搞fountend慘過食屎
ba:個客話個design唔得
我:咁佢想點改
ba:佢自己都唔知
我:咁我點撚改

做it
抵啦

有冇聽過雕塑家既故事

做IT三寶好過

ok,你下個月唔使返

判上判
判畀另一個funend攪

ok,你星期一唔使返

你請到人咩

明明香港唔係真係無用
我大佬喺香港浸咗一年經驗就碌咗開英國做
根本就係香港逼走人

強仔你入黎做咩

幾時食飯

你搭車番黎我就陪你入KFC叫雞

要游水

咁你話時間啦，我星期六得閒

新人lm

係大學啲society唔搞，關政府咩事，我以前喺外國讀，都係society自己搞workshop/hackathon/case study competition，冇人會旨意政府做

小弟而家IT year 4 有一年返政府placement 經驗同一份pt intern (而家都返緊）

對做data analytics 即係data science 有多啲興趣
市面有咩公司會請fg 做entry level position ?

另外 fg programmer 而家人工去到咩level？

咁創科局啲錢用黎做咩

da 唔係 ds 喎

Sorry 大佬，即係做data model 嗰類嘅工作

5000萬喺數碼港商場個中庭搞電莖...場地...

養我

創科局搞掂個industry先搞學生啦，外國好多pitch night/accelerator都係政府有份搞，香港冇咩accelerator，有idea都唔夠膽搞啦

大學啲cs so搞ocamp都唔搞hackathon
有啲比賽其實好少資源就搞到，例如搵Jane street sponsor，佢哋可以出晒模擬平台，派埋人去大學幫你搞個electronic trading competition，你只係要安排下食物嗰啲 (通常最後都係Jane street埋單)

三寶係咪helpdesk最好做

一年政府placement即係冇經驗啦

都係經驗嘅一種姐，當然當中technical嘅嘢唔會掂得好多啦

react 新手問野，假設我個Express server係localhost:4001,想睇下有冇呢個user同pw岩唔岩,咁我係咪應該寫axios.get('http://localhost:4001/login')?

三寶都唔請
人生冇22了

學校TSS好似係三寶之

請問各位巴打大佬點睇ap2?
早幾日岩岩收到offer但1516唔知點選擇好
而家入政府好似時機唔太好, 但reject又好可惜

(利申: 2年經)

有冇做緊/做過嘅巴打可以分享下

你覺得自己冇料 又接受到做一世就當然去

呢個價依家好易有，我自己覺得出面做重好

如果你依家只係得皮幾兩皮就去啦
唔啱咪一年走佬，用個人工跳

識用咩framework?

話說3寶係邊3寶
google都搵唔到答案

IT界討論區(71) 寫CODE規則勿認真，IT三寶更稱心

三寶大法好好過做保安

ap2 9成都係後生既，而且入得都係u grad，唔會太多藍屍

但預左唔會寫code，都係點人做野/寫tender

我公司請緊
留TG plz

helpdesk 要點先請
見咗好多份都冇回音

有冇人做緊data center嘅dco/noc

user support 同 helpdesk support 有咩唔同

主要用開python 做data cleaning
而家返緊個間公司用過sikulix做script automation，language 就係jython

咩網搵

未

我有fd做緊，冇野做但真係好好pay，仲要唔係讀cs，不過3大

咩學歷，仔定女?有理由helpdesk都唔請

IS係咩? 佢雖然唔係讀CS不過都讀N展，有少少關係

Information system

佢係讀Information engineer

之前問你又話唔係一大嘅

唔係一大 所以

又話乜都唔識都請ching expected salary填幾多？

原來ching噉尾機

佢暴大扮一大啊 條友不嬲膠膠地

巴打真心咗

就grad準備揾

btw 其實覺得比賽無咩用
打足48小時 code
冠軍都係得幾千蚊
我不如搵份 ft 好過

岩啊，啲人問tourist大學畢業想做乜果陣，佢都答我想讀碩士

Jos 有咩問題啊我想問？

Jardine通病：刻薄，HR極大牌

python syntax 好7
不了

HR 會點大牌法？
刻薄係指人工嗎

Programming黎講係
如果sales黎講 唔插你一刀都算係咁

刻薄係工作量同人工唔成正比
HR擺款覺得你唔做佢就冇better choice

Btw聽聞佢早兩年有一轉大執位，夠勇可以試下

8051

寫web 或apps易搵工 低賤既工
Python要玩埋data science 先有用

唔教新人做死自己

果時唔識死經agent去見工
見完佢話請我都同agent講唔考慮

聽講turn overrate好高
兩年前大執位 重新裝修？

咁pccw呢 聽講好睇入邊條team?
有個巴打telegram group力頂pccw
話作係入面做明明好工好hea 話比人故意唱衰
其實係味真係咁差

冇錯
所以因為咁先教

肯學一定盡教
唔教做死自己

大執位係指人事大變動
PCCW，識人GT入做十年得廿零k

退休黎講係好，你想向上爬就不了
好hea唔等於好工
想hea真係唔好做IT

要搞清楚唔hea唔等於OT
日日返工冇嘢做好爽？坐返一年半載變廢人唔慌唔爽

Python

Java
JS(Angular, vue, react,ionic, jquery, etc)

見工果時個JOS經理:
果時半工讀中的我:
:你tech太out,放工冇自學新野咩
:放工要讀書返學,已經死左一半
:你冇求知若飢,我要求啲同事就算OT到8,9點,返到屋企都要學新野到1,2點,第二朝9點同我講點用
:

咁癲？
個經理香港人黎？

In programmer位置？

人生只為追tech,多麼沒趣

比agent點去見junior programmer

香港人

廢人先會學野到一兩點

人工有加就go
你唔試過又點知啱唔啱做？
之前無論ap2定ap1都有人返出嚟做commercial

果陣FG In JOS想轉interview時間 個HR講到你唔黎就算大把人爭住做而唔俾我改時間 我心諗你老幾呀

我就唔會再試JOS，對HR印象太差

乜鳩工黎

post 得係jobsdb 但linkedin 無

9 成垃圾

D英文好奇怪

支公司

冇嘢做一定冇value

三寶oper就真心冇乜value

其實it呢行真係算唔錯

fg做左一個月operator
已經覺得自己就快變廢人了

寫github

日日12粒
平時打COMMAND 換帶
坐起度ON9
有事你就 我見到人囉隻ROUTER
返DATACENTER 真係

做三寶係咁架啦

我無做轉行咗十幾年

緊係一邊返工一邊學新野啦

Rpa 其實有d似automation qa會做既野

返工學緊react

golang 好似缺人

php 好缺人

出 15k 缺人？

唔係咁的

html缺人

Onsite it 做政府project ,19k ,12日al , 1日 full pay sick leave 點睇 。
有double pay 但要做夠一年

利申fg

第一年係contract 要做夠1年先可以轉perm

做D咩先?

做java spring

t con定點?

唔係掛

我寫緊
好撚戇鳩要返vba
d野明明一行一行曲就寫到
又要用佢個tool喺度拉拉下整work flow
寫隻program仔用半粒鐘
用佢個垃圾ide就用全日
新版寫到c#但總公司唔更新用唔到

M$不了

點解

試過main d舊野一定要用番舊版visual studio先開到個pj就不了

佢套野好高級
但俾個programmer用就多鳩餘
我其實要個client收到script就夠

成年得1日 full pay sick leave
乜公司黎
等我blacklist 佢

簡直反人類

應該係每月一日我講得唔清楚

係 巴打你做緊？

返金鐘？

寫C唔怕失業
但都唔使點諗轉工，除非去外國

咁撚串即走啦

講事實姐

想問asl派去HA既automation qa有幾伏

幫上司問，有冇邊間vendor整accounting system係好用

1HBU ~ 50k
每年加 20%

HBU應該係prefix定postfix
符號用Ħ 定ħ
日常使用係咪應該用cħ (cent HBU)

咁我的確係外國

咁我又冇得drag and drop咁爽 都係要寫code

仲有sap D tool, sas, qlikview

請番個qa咪解決左 有人搵到問題你地先有得fix

超時空transaction

你估依家請個QA 容易, 錢又出唔起, 又冇人, 出25000都請唔到人

咁QA呢個位係幾缺人既又 打code叻既又想做dev 唔想打code既就走左去做sup/sales QA呢d間唔時要code 又多adhoc野既位 卡係中間係少d人架喇

仲要冇得升, 做死一世, 被CODE 狗更加CONDOM, 更快被人炒

真係搵條肥撚做

咁唔係既 如果係software house/賣software維生既公司 就點都有得升到qa manager既 但金融/銀行業就可能真係condom

end date start date間題唔係咁簡單
有date back, cancel transaction, partially cancel transaction, 沖數

所以咪有神交TRANSACTION囉,
同埋CITI D 假開戶

不過做金融同電有關0既都係CONDOM
真係做看更都唔做金融IT

同埋邊有咁多M 位你先, 有時做到SENIOR 已經好好
真係全世界MANAGER 咩

有D大數報左比MA唔改得，之後發覺有一條transaction錯左，咁點recon?
之後有D數要base on錯既大數要計落去
但係比客張statement又要岩果條數
你個system要support

因為真係好複雜

舉個例你入左10萬cash
之後幾日後要出張statement證明你有10萬cash
點知原來果10萬被發現係假銀紙，咁點

我都唔知佢地會點

但如果有分行收10萬cash 係假咁都幾痴線

我地係幫手對數話返佢地知條數有問題 依家啲transaction 係多到佢地自己check 唔掂先射上嚟我地到做

仲有個option既 就係搵d 金融Software house 由其專賣股票system比投行果d / 搵d賣software比公共事業既公司 /Health Tech做 人工點都好少少同冇咁condom 事關呢d system一係損失錢 一係人命

咁其實個cto有乜作用

應該逗下人工 只求打和

想問下react大概有幾多%公司用，見唔算太多公司請，唔想學完用番舊野

咁做賣果個好似仲正

唔會掛 超強deploy wo

淨係識flutter搵唔搵到工

多數都係react native

香港邊有咁快玩到flutter

明明咁好用

flutter

我覺得native 都好好寫tim

所以寫app 真係condom role
間唔中出下framework叫人轉
仲密過web
仲要人工低過web

唔會啊，swift kotlin雙修，應該高人工過web，唔洗玩hybrid

不如講下有咩位唔係condom

fucker

至少無咁快過期啦
我幾年前轉左寫react 用到宜家
請app 既由native/cordova ionic 轉晒要rn / flutter

兩年前仲有人compare native 同cordova
cordova 宜家完全無人提

過多幾年咪有Flutter工囉

Quit左上一份工後
抖左2-3個月 依家再揾工
想問下市道點？

寫緊

冇 全部都係condom 咩位都可以被取代 除左老闆

上linkedin睇下人地做quant research咩料子
唔係3大mphil就係北大清華
一係google programmer
一係好多年Trader經驗
睇完連skill test都無自信做

有d 係讀左master of financial engineering(cuhk)

/ master of financial mathematics(ust)

firefox engine 轉左做 rust之後又慢又lag
今次更新好左好多

做下skill test當睇下人地個standard係點
機會<20%

垃圾rustlang

borrow玩死你

寫開 native 就咪鬼自降身價寫 hybrid 啦

咪話唔洗玩hybrid囉

core太新，有排都未多過framework

on9一問，有咩分別

我而家學緊core
洗唔洗重新學framework

講左幾多次唔好走dot net呢條路

想問下REACT點學好識識地HOOK同REDUX
冇JQUERY底 寫到但寫到好亂

flutter 工好似冇乜
不過識人搞 flutter freelance

睇片，好多都教得好

leetcode同譚仔有咩分別？
medium已經辣到無譜…

你咁樣講,都係想人問你乜野medium咁難啫

睇下有無呢d 位先得架
最on9 係請人/唔識寫果個已經決定左native 定hybrid
請native 既多數分開android. ios team
你雙修唔會特別俾多d 請你

startup好多都係用rn
有budget 既bank finance insurance都係用hybrid

差
西工同agent多

屌，諗住過埋年轉工
開始越做越on9
user唔識裝個in house app都揾你去裝

In-house 不嬲打雜

有冇介紹

我自己買咗呢個睇，教得幾好，free既YouTube 大把，不過通常教得冇咁詳細同有啲可能用埋Gatsby nextjs，你又要另外學啲lib

Thx巴打free個d好多都係教基本野 個d route authentication 個d都冇教

英文睇唔明中文都有，我都買過黎睇，都係呢個教得最好

link

medium用開單手做

之前無做開
琴晚做第2題已經嘔血
做左差唔多2個鐘，最後都要偷睇答案

有得練
好多都係dynamic programming

頭先去interview 叫我將中文信翻譯做英文。又俾左份唔關我in 個位既test 我做
之後同我講俾錯要我再做多次

份工係請翻譯定it

係咪有咩搞錯咗

It
之後in我個人見到份翻譯題 都笑左

agent彈份perm工俾你其實佢收到幾多?

係咪係灣仔

一到三個月 有聽過半年

何解呢

燒炭算

multixxxx?

入𠵱啲公司不如燒炭

咁都錯得即係 tech team 分分鐘都冇，好多嘢都係土砲

都唔係

咁都係唔經agent搵了

Code狗日日比人屌咁制

屌咩

有甩留

屌你 tech 廢係好事

香港肯屌(跟)你 tech 嘅公司真係唔多，好好珍惜

籍口籍口！

好過大陸同印度

MSFT 近兩年做得真心唔錯

可惜 open source, cloud 之路已經太遲

Market share 已經俾 AMZN, GOOG 攞晒

除咗廢港啲大公司用佢之外吸引唔到其他人用佢

Core 唔知會唔會好似本窮狗嘅命運咁胎死腹中

push
依家學緊 razor pages model database

明白了

btw, 有冇人做過 stack overflow 嗰類外國 remote job?

要求係咪好高？

學炒股、炒商品

所以我都有入msft

cloud 就算啦
都係半賣半送 引人地用

timezone 問題
佢地肯睬你先算

究竟寫spring boot有無前途

依家返緊工日日寫比我感覺就係legacy史前科技咁得返D古老公司先用。。。

java 嚟講，暫時都多人用spring boot ?

有冇巴打知clp it trainee好唔好？

如果係做microservices，spring boot係少數揀得落手嘅framework，其他framework要balance
Reliability, Scalability, Efficiency, Security
要自己build好多components
Spring Cloud Netflix成套solution係真係贏其他framework，只係差在你係咪真係要玩大型microservice project

如果用K8S，可以取代好多spring cloud solutions，最後變返spring boot 加少量spring cloud solutions vs其他framework，但做microservices真係唔多framework揀得落手，所以去到architect要諗揀咩framework，基本上都係Spring，當然玩得microservices一定唔會所有嘢都係行java，一定有其他language，但主要api應該都係用spring boot寫

唔係用spring boot 先唔好做

我都係唔明你做咩唔搵新工

係，如果寫ror可以去見gogovan同welab，兩間都已經過咗startup 時期，兩間都有錢

gogovan可能會掂埋mobile，welab就無mobile

不過welab搞緊virtual bank，遲d應該主打mobile，backend應該係用java，變相welab兩個product一個用ruby一個用java

其實係咪好難入 以前報過連interview都冇，之後入咗銀行做

Spring boot 都叫legacy
出面大把公司仲用緊EJB

ror好唔好用

逃離香港去緊秋葉原
剛試左滿員電車

起垃圾嚟講幾好用，快靚正

但做大 system 你要心思熟慮

都係嗰句想做狗人工高，寫 Spring Boot 啦

其實燒炭係咪已經係最舒服嘅投胎方法？

咁好似同nodejs+express一樣

點解你有料又唔轉工

有啲唔同，rails 內置 active record (ORM) 同 rails console，development & debug 基本上快過 node，同埋 rails 處理 DB model relationships 成熟好多

有興趣可以睇吓 Rails 嘅史前科技，Rails Console

你用 express 土砲 back-end 至少要裝 sequelize / TypeORM，同埋始終歷史唔長，有好多功能都要裝一堆 packages 先做到

如果鐘意 node，建議用 Nestjs，似 Spring Boot，底層係 Express，經測試放到上 Google lambda

行梗衰運，起碼行到出年年尾

轉親都係伏工，不如諗吓點樣自己搞算

係nz返咗一星期工，今日紅日假期有時間吹下水分享下

話說我公司係district health board，即係類似香港醫管局咁嘅物體，負責一個大區嘅醫院運作

由於係我第一份工同埋係政府工，所以commerical運作情況我就唔清楚

工時: 理論上係0830-1700，但係大部分人1630就會走，本身返工放工時間都係flexi。除非要開會唔係無人理。每2個鐘可以抖15分鐘(paid)，食飯半個鐘(no paid)。當然寫係咁寫實際上唔會有人理

工作: 幾hea下，可能因為跌咗落散仔post嘅關係，做嘅嘢唔難。唔會太chur，會有team office team meeting拉大隊去坐coffee shop食雪糕咁。我英文廢，開會好多時都pick up唔到，要練下

公司: 架構好flat，低層極多中上層好少。Team lead或者Manager已經好大

同事: 好多都好老，我3x已經叫好後生。好多老seafood做咗10幾20年以上，一大堆over 50 60

技術: 全部機win7上緊win10，開始玩cloud。呢邊db 9成都係mssql， ，ms dynamic，office365，sharepoint呢啲就已經有大把工開

人工: 政府工關係，比commerical少，賣穩定。我無得揀要硬食。IT係nz係高收入工種，生活一定無問題但係唔好同香港比

講住咁多先，有興趣嘅可以問下我嘢

係咪auckland?

平時放假放工有咩做

我係christchurch

我屋企渣15分鐘車就返到公司，所以通常5點或5點3就返到屋企。放工超級多自己時間，可以睇書聽歌煮飯仔任君選擇

放假應該都係去釣魚camping咁，我未住定christchurch呢度，要研究下有咩做

對你有D印象
可唔可以share多次心路歷程？點解揀nz etc?

上年6月做完上一份工(完contract)，我自己因為私人原因拒絕咗續約offer，一條友去歐洲同日本玩咗兩個月

11月返到香港搵工，咁啱見到nz有個一年一度嘅移民qorking visa開application，試下搶點知又咁好彩搶到。咁就推哂啲interview專心等visa批。最後攪咗4個月先攪掂，meanwhile去咗大阪住咗兩個月

最後6月4香港飛auckland，搵咗4個月工執到而家個offer。搵工一啲都唔易

無話點解揀nz，只係純粹嗰期佢開application，我本身未嚟過nz

本身啲外國人會跟足返工時間定係佢地唔會理?

姐係中間有8個月冇做野？

仲以為巴打對nz有愛先嗰度做嘢
有得渣車返工真係爽

你地班仆街唔係香港做野
係到講風涼話

上年6月計到而家無做嘢一年零4個月，但係幾次interview都完全無人問呢樣嘢，佢地唔care

唔做野16個月唔係人人afford到
btw有16個月budget,好多地方都ok
given IELTS唔差

本身無愛，因為未嚟過，而家幾愛呢度，係人嘅生活

我係香港返工每日來回最少用兩個鐘，曾經有工試過要3個鐘。我自己幾鍾意渣車，而家呢度啱哂，買咗架爛鬼H車

我係香港都叫做咗7年嘢架

我唔使點養家，俾屋企開支就得，儲落嘅錢唔做嘢3 5年慳住洗唔係問題

問題係而家想出國做嘢/移民唔係有budget同ielts就解決到

仲要D咩

有無諗過買樓? 同埋買樓難唔難

visa

nz嚟計你本身無合法work visa搵到工機會差唔多係0，除非你做真專業工(例如醫生護士藥劑嗰啲，唔係engineer，中小學幼稚園老師，會計呢啲)

所以我識幾個programmer過咗嚟用讀post grad dip/master嘅方法嚟換一個work visa (讀完可以有3年時間搵工，學費好似大約4萬nzd)

題外話，隔離team有個IT team lead本身係藥劑師，佢話做IT除咗因為興趣之外，IT搵錢多過做藥劑都係原因之一

想買，儲一年錢加埋儲蓄希望可以夠首期

新嘅house好似大約60萬nzd，但係呢邊年人均收入先57000仲要扣稅(扣完淨袋46000一年)，一般人嘅生活我認為唔會易過香港。呢邊物價仲要比香港貴

不過開心啲簡單啲輕鬆啲就係真嘅

visa 方面，NZ CA呢D應該比較容易

兩個都係留學國家，你肯乖乖地俾學費佢地賺實會俾機會你。讀完搵唔搵到工就真係睇你自己有幾多料

十幾年年薪同香港差唔多
果邊老左冇屋住係訓街定點？
D年青人愁唔愁買樓？

搵工好撚大壓力呀

租sharehouse就好易，過65好似每月都有啲養老金收，我估正常唔會訓街嘅

年輕人買樓絕對唔易，可能買二手殘殘地嘅屋會好平掛，未好詳細睇

燒炭投胎過矽谷，除我之外冇人夠膽咁做

其實三代巴咁想走
NZ有gay marriage,睇下NZ巴幫唔幫到你

有研究指出
自殺投胎有極高機率會投左去非洲又或者蚛蟈人
睇你自己想唔想啦

識寫rails嘅話不如去gitlab job board 睇下
巴打應該有機
remote 工 仲要 junior 起薪五萬

識玩一定係玩 golang
用 grpc 寫完 microservice 轉個 restful api 出嚟
利申做緊

重玩restful
玩得依啲野緊係玩graphql la

美國佬唔係叻，只係投胎投得好

非常同意呀
多數都係濫竽充數

我哋𠵱啲出生唔好嘅華人，就算過到去要為咗留住張 H1B OT chur project，人哋準時放工

用過唔係想像中咁好，要定 fragment 好煩

restful 可以直接 trans 做 grpc
grpc-gateway

graphql 可能會用但係係後期先做返個 frontend servixe

你講緊啲 path param？

認真諗諗佢

睇過下Gql, 唔sure佢limitation去到邊，驚中伏沒膽試

我覺得係主要問題係 n+1 problem

可唔可以講多D
以我理解，n+1 problem要solve都係由underlying 你既code要handle到 batch processing著手。 gql可以點幫到手？

sorry你係咪話 gql solve唔到 n+1 problem？

其實ROR 黎講, 又係build system 而且又有番咁上下, 係有個例子你可以參考下, (純system, opensource, 非常知名)

lol 啱啱先介紹佢去 apply gitlab 工
利申唔識ror但係有興趣入去寫golang

就係 gql 會導致 n+1 problem
fb 寫咗個 data lib 出嚟
叫 datqloader
不過要用到佢
如果要行 micro services 嘅話
要係 service 個層已經做好 batching

我覺得套solution只係特別岩fb，因為Fb 既Data特別多relationship 。其他use case未必值得用

我都係見到呢d
之後唔敢試graphql
驚越踩越深 有其他野限制

agger
如果係啲 data driven 嘅嘢
例如 social network 之類可能啱用
但係普通 webapp 可能會太複雜

其實個問題係在於 restful 個 response schema 係一早定好
可以一早 optimize 條 sql
graphql 係 parse 個 request 果陣先知道個 schema
optimize 比較難

最後我自己build左一個識lazy evaluation類似gql既野

我覺得呢D framework 就番自己需要build一個,好過硬套一個自己唔熟既

如果唔講n+1,講data relationship

我要query 2個 data

{
user(id=123){
name,
address
}
}

我要點optimize成 select name, address from table where id=123？

自己build 會比較容易有 bug
我通常有得揀都用啲 popular 嘅 oss lib/framework
土炮嘢靠唔住

用framework會有 surprise

至少suprise 係有得google
或者github issue 搵到/屌9佢

當然佢可以唔理你之後亂close issue
例如next.ja

你呢個應該唔會有問題
處理 relationship 係講緊要 field resolver 嗰啲
例如 呢到咁樣

假設你而家個 query 係

{ user(id=123){ name friends { name } }}

你寫得唔好嘅話
個 logic flow 就會變左做

from user where id = 123from user_friends where id = 123for each user_friends from user where id = user_friends.id

夾埋 n+2 個 sql query
呢到個問題係在於當graphql 去 resolve 每一個 friends 果陣
佢唔會知道 其他 fd 嘅 user.id
所以佢唔可以一次過 query 晒
而傳統 嘅 join query 又用唔到係 graphql 度

如果你有用 fb 個 dataloader lib/pattern 嘅話
你就可以將佢變成

from user where id = 123from user_friends where id = 123from user where id in (IDs from second query)

咁就剩低三條 query
optimize 咗

DIY先可靠

有能力就自己 provide patch 啦
oss 人哋唔係應分架
通常做得 pr 佢會快啲 回應
有時 幾千個 issue 啲人當 support 咁用
三個月之後就 stale 咗

oss 嘅好處就係係呢到
見到有問題自己可以 contrib
同時又學到嘢
同埋到時見工可以攞啲 activity 出嚟

linus 應該會咁講

ok, 有D複雜

放假都係咁比人whatsapp問野，真係又嬲又冇癮

已讀不回

上次去日本都係覆住message 咁做
答佢個條branch 個commit 改左咩file

比條git tutorial佢咪算

懷疑你係我同事

點解你遇唔到痴線腦細 公平咩

用梗 GraphQL，但我覺得唔係多特定 data query 嘅話，用 rest + swagger 會更好

allin聽日金多寶

好工又真係好難搵
望住JD好似份份都伏咁

試吓 LinkedIn / ，不過其實香港真係幾冇得揀吓

不過咁講，登得上 JD, LinkedIn 𠵱兩個平台都算要返咁上吓錢，再睇埋 job post 字數，就可以估計到佢出手低唔低

其實係
無咁煩

認真試下

其實應該要嘗試自己搞 cloud service
睇下有冇機

可以睇下呢條友

真心我諗係應該咁做

叫住HBU 0.4-HBU 0.6先

唔好諗咩鳩hea唔hea 總之揀最高收入既選項
後者比你一星期做半日野 但係被動收入搞左一大輪先得五千 係蝕時間蝕到傻
你而家要做既 係爆下搞第一桶金返黎 留意唔係儲第一桶金 儲錢除左避險之外係無意思既 積極用黎消費同投資

人工同咩獲無必然關係

有公司50k 先manager
有公司70k 都仲係叫full stack / devops engineer . team lead 都不如

當然title 同咩獲有少少關係既
例如so called one man band CTO

返緊工點炒股

我想指出既重點係 如果你叫價得HBU 0.2 咁你炒股既能力會唔會都高估左

如果我要搞個 platform 嘅話用 Spring Cloud 係咪最好

有啲公司返梗工開住個盤都冇人理啦，睇吓間公司有幾嚴啫

golang

自己搞緊係go

唔好講笑啦，衰開都只會衰落去，一日 underpaid 一世 underpaid

況且諗吓點樣可以唔打工好過諗點樣叫高三幾千

但 go 好似乜Q都冇

OO 又冇
ORM 又唔完善

自己搞都係當玩，成功與否同你用咩無咩關係

做野冇停 頂多偷偷地回兩句whatsapp
炒股仲要決定個倉點算好

講咗一出世已經輸㗎啦

你幾努力都冇用

你要贏唯有唔可以行佢哋二世祖嗰條路

下咩叫準時交貨

寫 .NET / Java 可以入大公司打坐養老

但香港大公司啲 code 真係好撚爛

如果你走去寫新嘢就比較難 hea

都係積多啲陰德，下世投好胎好過啦，因為喺香港其實揼咩都一鳩樣

以前返個返工, JOB AD得好少字, 連EMAIL 都無寫.
後尾問返原來老細又要威又要帶頭盔, 出JOBDB 但又覺得貴, 份工伏到仆街

Windows GUI? 我用開free pascal

咁既時勢無咩心機做野 不如搵份support hea hea地做過世算

想搵扮t-con做
但係會唔會唔續約俾人炒

第5年 CAP T-Con 緊
我想轉翻出去做SA, 但唔知可以再加多D人工

巴打做到咁耐
不如繼續留係度等佢升你做CSA好過

無可能, 唔覺得有得升
平時真係主力揼曲, 又無份開會, 無表現自己既機會
PM 都無理由升我啦

有得入政府做cop，但人工少成皮，值唔值

錢少D 但係 workload少D

咁大獲

自己做私人工做到怕, 幾個系統得2-3個人睇, 仲要develop野

HBU 點解會放咗係prefix 唔係應該suffix 嚟咩

USD10000咁

來回搭車都幾個鐘
番到屋企仲邊有心機搞其他野

翻去到成個廢人一個
打機都冇精神打

已經玩唔到啲需要操作嘅遊戲角色 但又唔想玩手機game

p2w手機驚真係為玩而玩
又唔想玩單機驚 但已經失去哂可以同你玩既人

三代巴認真去試下
ror冇乜人識用
你入到嘅話人工好係 san fran 標準 × 0.7
gitlab 都算好出名

我見好多都係有啲關係

得閒試吓囉，但我英文唔叻

btw, rails 其實易寫過 spring 好多

#metoo
人愈大愈頹

雖然我都係得 25

oh i mean 接 project 嗰啲
見過某局同某大 consultant 係咁餵project俾間垃圾vendor做
主要係因為痴住個大 organization 名同埋老闆識人

佢要 prod ror experience
我呢啲寫開 golang

大家都可以睇下

呢個網有一大堆有關 remote work 嘅 resource

唔怕開名，我就唔撚信 Cherrypicks 同 Green Tomato 個二世祖老細冇人脈會做得咁大咁多 references

所以講到尾財富同做生意都係小圈子玩撚晒

如果 remote jobs 真係得，確實好過幫啲仆街港燦公司做狗

Invision, Gitlab, Zapier 都好似好出名吓

想做
但係佢要 senior exp
我要儲下先

好正咁

香港 IT 係又一班完全無料嘅二世祖把持住
早就玩撚完
所以一早 plan 好咗讀完大學移民好過

如果係rails vs spring mvc，幾個frd都話係無得比，因為spring mvc真係唔好用

但如果淨係做api，rails應該唔會贏spring boot好多？

未寫過rails，點解rails咁易寫但個trend都好似向下緊？淨係聽frd講話好多magic，難main

我之前嘗試過讀 gitlab 啲 ror code
用緊 rubymine 睇都只係勉強睇得明
落手改更加免問

個人認為佢其實有少少似 php laravel 個種 monolithic application
但係啲 syntax 比 php 簡潔好多（冇咗好多括號，好唔習慣）
個思維其實好似 php

不過到咗呢個microservice 嘅年代
起 api 用返啲 general purpose 嘅lang例如 go nodejs 好過啦

有請三大巴解釋下

香港搵錢係多
不過供樓

香港稅低 當打返個和
其實你搵50k 60k打後 已經好過好多國家

不過宜家另計 當我無講過

香港 d project
追數都用你好多精力時間
不了

gitlan ceo 都表示其實 performance 唔係好掂
optimized for developer but not for production

佢個做法都係起撚咗個大 rails 先，之後抽啲要 performance 但又唔太關 model relationships 嘅嘢出嚟用 Golang 重寫

代朋友問IVE HD IT FG一開始應該要搵到幾多先岩

佢識乜春先？
如果用港式年資計可能得 15-17K

我覺得用 rails exactly 係佢樽頸位
ror 同 laravel 一樣
都係適合startup/vendor交貨
但係 scale 上去會後悔

不過2012果陣 microservice cloud native 嘅概念仲未係好出名
golang 個名都仲未好大
仲係monolith年代
我諗如果佢係而家寫嘅話
應該唔會係 monolith

所以我通常都 prefer greenfield project 玩 新 tech
舊tech好多 monolith

我覺得 Microservice 要做得好門檻真係好高

如果俾你搞會用咩做？

Serverless framework?
AWS Cloudformation?
Firebase?
Google Cloud + Kubernetes?

不低於 HBU 0.3

咁高

搭車用tablet Remote Desktop

有冇諗過其實HBU本身價值唔高

HB 個人價值高就得啦 好似係

HBU 係數字嚟姐 睇開啲

2012連docker都未有
當時揀tech stack應該無咩選擇

市場受外圍環境因素影響 價格較為波動

我個fd expect fg有22k
有intern exp
programm唔錯？（sor9知好廣泛）
想做系統分析c定data分析c

22k要咩料先搵到

microservice 主要都係event base
可以用kafka / kubernetes etc

event base /cqrs
連transaction 都係靠event base
有好有唔好啦
唔好在難debug (所以要另外setup promotheus grafana elk for monitoring)
無返咁上下team size /knowledge 都唔建議搞

其實一開始monlith無問題
唔好揀d 唔scalable 既framework就得
既係唔好用太多magic 既framework

microservice好多component
不過有d特別要highlight
K8S with rancher
Istio
GitLabCI
ArgoCD/Spinnaker for CD
ELK/EFK for logging
Zipkin for distributed tracing
Prometheus+grafana for metrics
DB/mq/memory cache等等就flexible好多

microservice主要應該係api，雖然好多article都係講event-driven，但實際應用好多時要即時有response，都係用api，除非係notification/有performance concern/有product constraint，先會用mq，同埋api比messaging更加容易trace

另外kafka同kubernetes兩樣完全唔同嘅嘢，後者同event-driven無關係喎

終於見到有人討論一堆平時掂開嘅嘢
今日返去又要debug
個kafka成日過一排就塞住咗唔出嘢
成日要踢一踢先繼續郁

我覺得係睇database 點樣, service 之間點樣溝通

好多use case 都係同n個service 有關

query aggregation就唔講

update 會影響到 n 個service
你唔用even sourcing 既話
成個architecture 已經唔係loosely decoupled,
scale logging麻煩

所以我覺得microservice 係麻煩野

其實kuberbetes同event driven無關係
我skip 左好多野懶講
純粹覺得event store 唔用kubernetes based 難做到auto scale

我望返hku average 都未有22k 都係20鬆啲

ive hd 就叫22k 咁一係佢本人真係勁 一係佢intern 有咩特別 兩樣都冇就算啦

22k sa

hku cs grad 唔多
頭10% 高人工應該幫手拉高左2k average

有冇巴打識oracle apex development
有咩方法可以學
依加望住個site發晒呆完全唔識做

不嬲係睇median 18k

average參考價值有限

一年前唔係FG 25K 咩

點睇 linkin 成日有job ad oracle長期請programmer

支那真實 GDP 增長 -1%

香港死晒

仲咁叫高價

新嗰份median 都升咗啦

graphql 有好有唔好
好處係 flexible
壞處係 要做好 batching

其實如果個 schema 唔使成日轉嘅話
我會揀 grpc-gateway 算

btw 有人做咗 grpc over nats 出嚟

搭單問下大家做 microservice 果陣
會唔會 one service per entity 咁做

22k
識人 hku 讀緊有 23k

唔係hku 5sick

+150% aka乘250%

巴打出類拔萃

三代巴睇埋呢度

而家d url直接有json既

寫少行encoding

一陣見工，要pair programming . 冇咩信心

岩岩grad出黎 先後悔自己讀大學點解玩咁多 唔搵多啲intern experience 成個cv得一份細公司同big4既data analysis
身邊個朋友讀書唔叻 反而砌到個CV好靚 宜加已經係asset man做intern fg都唔憂嫁

我做過幾個嘅microservices
睇落好多人將microservices 係口號
咩都話要microservices
實際上當咗佢係一個簡單API endpoint 就算

Microservices 唔係講話你想做所以做
而係由需要著手
個Application 根本唔需要拆到咁細
但一開始就話玩microservices
只會複雜咗成個application architecture
唔會帶到真正嘅好處
至少tracing/logging/event sourcing/modelling/testing複雜咗好多
甚至user 要一齊坐低做event storming
唔係話你想推microservices 就推得郁

唔少大企業根本未ready但就話要整
以為真係求其搞下docker/k8s 就算咩
Microservices 係新concept
唔係就咁講新tech定新tools就掂
聽完外國conference 再加上自己親身體驗
我可以講唔好迷戀喺microservices 呢個term 度

PS數下我打咗幾多個microservices?

有冇咩得着

講得幾好，如果有 main 過 system 應該明白

邊間

得著就係從真正需要上考慮整Microservices
Debug 唔係咁容易
你望住一堆喺ELK 入面嘅log
你都係得個吉
你個application 唔係每秒有～1000 user 做嘢
完全無必要玩自己

除非你本來就想玩
但掉番轉你體會唔到真正好處
Decoupling 係精粹
one man band 有咩好decouple

大家入去支持 Notepad++

GitHub Notepad++ 要人 人哋支持新疆俾人洗緊 issue board

剩係幻想下點做transaction 已經痛苦
成堆saga pattern async data flow

我都認為流量大
real time/big data先好搞event driven
但呢d 野已經去到data engineering / devops / dataops level

2019/9/30 (MON) 去見工
hr臭雞好撚寸 仲有個牙叔一樣咁寸
其他公司interview都係齋up
佢話要我帶埋project去demo
又話我冇準備 寸我唔怪得搵唔到工

跟住話想請有heart 冇heart周街有
但我開價15k dkgh 15k想點撚樣阿
態度又西 仲話我去見工係求佢請我
想賤價請乜都識咪直接講lo 又要扮請有heart
之後send email吊7佢

2019/10/2 (WED) send左幾封email又唔覆 打電話又冇人聽
之後打通左 原來佢係mon po狗[1] 佢叫我收手

其實我根本無諗過搞你 Tofugear Limited
今次好彩係我 心智堅定
如果係其他心靈弱小嘅人 可能會被寸到自殺

所以為咗拯救心靈弱小嘅阿仔
我只能夠唱通街
等佢哋唔洗被寸到自殺

一定要小心Tofugear Limited 呢間垃圾公司食人架
Reference

[1] it界毒瘤: 新蒲崗 - tofXgear (2019/10/1)

NP++ 比支那搞9冇人講？

diu

jm9

入面啲issue 都唔係issue 嚟 又衝出嚟亂咬人

15k都咁多要求
好彩冇apply

想問下it solution d contract工是咪伏
fg入去做1年當拎經驗/學野有冇得諗?

有offer?

yes 上網睇好多人都話伏 所以想問下
如果完約 cv係落間agent定間bank
sorry for真係唔熟呢方面

岩,data有data既scale法
唔洗microservices都可以玩big data

其實衣家多唔多公司玩microservices 定係startup先會有衣種concept
試過玩microservices 去到debug個陣難trace到仆街

有冇辦法搶撚晒佢啲客自己做

人哋啲金融佬二世祖 cap 到水有錢唔怕玩

做左4個月backend
掂左3個中國製網購api
啲document 爛到喊
V1既野冇放落V2
Call api 得閒call下1 得閒call 下2
V1 signature 又同V2唔同
CLS

淘寶

老實講，呢D我唔覺好大問題
現實一定係亂，welcome to the real world

v1既野冇放落 v2
可能係已經deprecated
而你個business logic 涉及舊野又想其他位用新野

[membe]
而家人工幾多先?
[/member]

現實好多野做落係
突然發覺對家有D野未update,要用番V1,可能下個月先轉到v2..事撚但啦，用住v1先

寫bank 先，隔離寫second by 邊間agent

Core野黎
Download返啲order info
其實doc有提供download order info api
V1 V2都有寫
但v2 call完唔得 去左問客服
叫我去call返v1
V2係2016年開始運作😂 冇fix過個問題

Infosys 大家點睇

請問有冇人知如果FG 整app
整到一個基本template知d layout fragment firebase retrofit大概點用可以拎去見工未

我都想做呢樣野
點樣可以將個json encode到最短

乜都唔識都可以見
最梗要到時對答正常
寫app間間野個底都唔同
到時都係要pick up過
Between唔好去出哂名西嗰幾間app vendor度做

想知以家BA前景點

thanks
好constructive既info
但仿間一般都想有d野睇下，咁我整多少少去見

冇lossless compression嫁喎ching
可以replace D common keyword做短D既字

冇咩所謂
反正純睇呢d 表面能力既公司
出手都西得好緊要
典型華人企業文化

同路人不過我整緊react app

冇經驗ou仔又3頭，入到行都唔要求得咁多

經濟唔好，不如17k

點解入行

咁岩學正java呢範，又幾好玩又有升值潛力，點解唔入行

做爛巿既請離開

ecommerce

唔係想，講真又唔係3大又冇經驗又到3張
我呢個特別case應該做唔到爛市，因為同唔到一般FG比較

邊幾間出名西
fg學下嘢 而家搵緊工

關fg同年齡咩事做爛巿就係做爛巿

曾經我都好似你咁
然後Grad左之後去到而家兩年幾
派親正常Offer既公司都係無睇過呢啲野
係香港最緊要把口講得掂說服到人地請
因為好多時最緊要係個mindset岩
唔洗一定識，最緊要知樣野存在，用法同埋點駁落個solution度
唔識咪Google

「Google 識既野我多數都唔識，Google唔識既野我一定唔識」

Cherrypicks 班友有聽講當年連 push notification 都唔識寫，而且個 app 大部分都係 webview，但當年佢嘅 client base 已經全部係大客

所以話喺廢港，叻 tech 係冇用，識人先最重要

吹呀，我窮狗乜撚都冇，係要開你名呀

係唔滿意你班小圈子個餅咁大呀

其實都唔係叻唔叻問題，而係如果我想揾50人以上嘅team，香港真係無咩選擇

邊有新公司做 vendor 做得大呀

租金又貴，啲大嘢搵開 IBM(HK) 或者利益輸送俾 Cherrypicks, Green Tomato 唔會搵你

變咗可能都係做返中小企 projects

但香港啲 SME 出名出手低要求高又成日走數

靠實力 run 大請到 50 隻狗嘅公司點會多

要50隻狗去做一個project
講緊要幾多錢

呢d 唔係多數搵幾間vendor/consultant? 唔會一間出晒50人啦

Payme唔係pccw外判比cherrypicks一間咩

至少仲有industrie & co

其實一個簡單React網頁
唔洗寫server
收幾多錢好
有個朋友refer左個project俾我
但係未接過唔知價 唔知回佢幾多錢好

唔識，不過個重點係選擇好少，同埋有料都唔做vendor啦
就算我有project想揾一班有料嘅人做，都無門路啦

開頭一年度通常做d咩

大路都係做下exist既maintain，adhoc fix，add new features
再handle下啲新既project咁
同埋你話做app，都要睇下做邊範
咩platform
Vendor定Inhouse

所以好難一概而論

好滾動
著手定個cv
有時成日先做得少少野什至冇乜進度真係會懷疑人生

我唔識唔肯定有冇misunderstood

咁似我呢個貨倉佬

不要說c#,java,js
試著說oo,fp,typed, dynamic

不要說 OO, FP, Typed, Dynamic

也不要說 MVC, TDD, DDD, Microservices, Serverless, DevOps

試著說：「我爸是李剛」

有冇巴打聽過pinnacle enterprise holdings limited

已經算好好㗎啦，當然同美帝公司比梗係冇得比

港資考都唔考，請晒嘅擦鞋仔，加多堆馬騮 main store prod

想問下各位，如果我三大 is畢業淨係上過幾個programming嘅course，條路應該點行好 因為依家technical skills又唔夠cs/cpeg/it畢業個d人勁，覺得前路茫茫

利申: 係p記做緊，依家主要都係做support 野 E.g. Update下database/ 加d簡單嘅function，但感覺遲下轉工會好無競爭力

係 你冇競爭力 好多人做p 記轉工仲係underpay

c兄好勁

本窮狗仲喺人生低潮當中，至少要過埋下年先會好運，可以試吓答吓你

唔好刻意嘗試搵原因解釋點解自己會際遇差同喺低潮當中，因為咁係冇意思，同埋成與敗係取決於天時、地利、人和加上你嘅個人選擇

喺好運當中嘅人會咁答你：「自己都係努力過人、叻過人、諗嘢諗得多過人，就會成功」

但喺衰運當中嘅人亦會咁答你：「自己努力過人、叻過人、諗嘢諗得多過人，到最後都係唔成功」

就好似我最近兩個月前計咗三隻殘股嘅估值，1030、806、178，三隻都升晒，但自己完全食唔到，一買就跌，一賣就升

風光開嘅人會嘗試解釋，你都係操盤技術廢啫，或者你套估值真係唔 work。但唔 work 嘅點解最後會爆升？

但 B 君可能咁啱買入賣出得遲少少，已經執唔少，咁係咪又代表佢操盤叻？

正所謂謀事在人，成事在天，你係喺低潮嘅點做都爭人少少㗎啦，相反你係喺高潮嘅 hea 做都會俾人推上神台㗎啦

所以到最後只有做好自己，然後睇過天點安排，如果唔如意嘅都係好似佛家所講睇化啲

不過都個人經驗俾少少建議你：

1. 想學嘢升 lv 嘅盡快離開老電，老電班人都係養老 mode，冇心做

2. 自己上網學好 Front-end, Back-end 業界基本要識嘅嘢 (eg. MVC Framework, RESTful, Test Driven Development, React, redux, redux-saga, git, docker etc.)，唔好靠香港啲濕鳩工學，如果唔係學極都成劈屎咁，因為 HK IT is bull shit

3. 搵啲有心做 tech 嘅 startup code 狗工入去打坐練功，再睇吓有冇機會離開廢港

Lm

18k對新仔黎講其實算合理

試過鳩apply工 有工約我in
後尾發覺我無搞visa 份工幫我唔到

正常丫，咁易就得仲鬼有人用4萬nzd讀master
從來都唔會易

*接受

公司黎左個新同事
8點返工7點先走
每日自願OT 2粒鐘
真係咁痴線？

係愛

gitlab 唔撚再請支那人

只係唔可以住天朝
gitlab remote工多 唔知佢點管

我記得曾經有粉皮 request remove zh_hk translation

俾人屌到開花

大佬呀，夠啦
geopolitical姐

cls

HK game industry
80% Cocos2d-X/Unity

Ching個名有D意思

未必 內部refer有獎金

Internal 就算

Agent 就自己睇路

Golang + Node.js + React + Flutter + Docker + 少少 Kubernetes + Mysql + RabbitMQ 值幾多錢

請問contractor P 仔 出年人工大概到咩位

喺香港有得揀千祈唔好做game 好低賤
利申：做過

過埋年等攞埋Ｂ仔同加人工後先諗轉工

IT真係算唔錯喇
如果technical底穩穩陣陣，又吹得兩嘴基本上都冇得輸

力巴值幾錢

比盡9k

usd？

津巴布韋都比多

好唔開心，好冇希望，決定喺度每日打坐計至少一股，直到唔洗做狗為止 (未必係打坐送錢股)

有邊隻想計吓嘅出聲，識嘅就會試吓計

明白班金融佬搞 startup IT firm 點解要谷用量未

因為佢哋興咁計

3883，1336，27，放工前死掂佢

diu 我仲諗緊力巴係邊個

呢隻之前先比david webb 屌

延伸閱讀:

有睇

PHP 真係俾狗做
連人工排名都無

睇嚟ruby都係需求大但係供應少嘅tech

點敢無神神走去學RUBY, 咪又係CONDOM, 不如讀D 大路野更加容易轉工

新手學緊用redux，想問下如果想將axios 既response 轉做 reducer 既init state 要點做因為我做緊個網係eshop想將item 儲係 redux state到forEach返去home page到

上年grad degree holder 但係完全唔關it事 可以點入行 係咪要讀書？

寫code先

想做project management
可唔可以入左行先？

Frontend真係俾狗做，
成日出新野
簡單複雜化

睇咗好多都唔明有啲話要用埋redux saga,唔理住了，決定係果頁axios咗個item再map出黎算

redux thunk/saga + redux persist

local stroage/redux persist for shopping cart

redux thunk/saga for async logic like axios

shopping cart係咪其中一樣就得?係既直接local storage 算

redux persist 佢都係幫你駁local storage or session storage.

睇你想唔想放shopping cart係redux

呢d middleware 都係一次性setup. 都係跟readme 做

FG第一份工做左半年
一開始係in UAT testing
入到去做除左兩次testing之外
全部時間做system support
之後有試過用sharepoint寫web 都仲ok叫寫到
然後依加要我幫手做oracle apex develop 完全唔識做
有d requirement兩三個月零進度
又搵唔到咩資源可以學可以點算好
轉工定係硬食好

HD 寫game畢業
15k都冇

你係咪之前已經係度問過？apex

係
冇進展
想死

apex legends

工作變developer
咪要求佢人工加到變developer
唔係咪走
咁簡單

俾我就 quit
無前途

做啲野又偏
又無 career path
不過你想打份風流工就算啦

quit啦
根本唔應該用呢D tools

邊敢叫加
本身都唔識做😂
成team同事冇個識做😂
有事都係搵返上手搞

redux-saga 一定要識 (好嘢嚟)，如果唔係都唔叫識 React, redux

唔介意嘅話睇吓支那佬寫嗰套 umi.js / dva.js

唔加人工 但又想轉工

𠵱個數要下年年尾先會到價，同埋前題係下年冇支爆

所以我冇再玩內房，始終驚佢債爆

dva我睇過，好岩我啲小型pj用，但係我驚用大陸野比人笑用緊antd 已經提心吊膽

Ant design 太柒，不了

我係 Umi.js + Material UI

RN 就 Dva.js + RN elements

1336, 27 估值一小時後送上

銷售額 Ref:

一年都未夠

ASM Pacific 係咪好閪

祝大家早日上岸，唔洗再喺廢港做狗

加唔加 加幾多係睇能力 又唔係年資 唔通返夠一年就肯定加咩

umi.js for web only
But dva.js for React Native twoo

issue 有中文字嘅我全部都ban
上次連登俾人攻擊就係支那saas

冇計，你唔用 dva.js 就要土炮成個 ducks structures, routing 同 deployment

我睇過鬼頭冇類似嘅懶人版，next.js 都係做 server side rendering，唔係 for structuring

年尾完全唔想揾工
等出完ｂ仔同加埋人工先算

得咗？

𠵱個唔係轉唔轉工嘅問題

係技術問題

自己寫一個，open source左佢

有冇人聽過SIA Partners 好唔好做？

你當係歪理又好點都好
根本成個資本市場都係唔公平
IT𠵱行更加係俾人當 condom

冇料嘅外行人(金融/會計出身)管內行人(IT)
佢哋只會睇年資，頂盡整個 code test 試你

當你際遇極好
Fresh grad 20K
做2年轉工去到 30K
再做2年轉工去到 50K
你覺得香港仲有幾多公司肯用 50K 以上請你？

去到40歲就出事
上面班N世祖寧願請兩個 20K 嘅垃圾
都唔願意請一個 40K 嘅老手

所以你基本上 IT 得 20 年玩 (假設你冇家底)
一係爭 M 位，爭到都有得玩耐啲

所以𠵱隻 game 得 5 個策略：
1. 後生呃得愈高薪愈好，再用𠵱筆錢 roll 大佢
2. 無賴個叻哥，爭 M 位坐，延長狗薪期
3. 練好技術，離開廢港，不過一樣面對同樣資本不公嘅問題，可能好少少咁解
4. 做幾年狗，之後自己搞，但又係面對成本同人脈嘅問題
5. 投胎過矽谷

不了，又冇錢賺

Dva, umi 成個支那螞蟻屄服用，有乜事可以上 GitHub 搵 sorrycc

自製齒輪冇 support，有乜事自己仆街 (雖然以前同個 friend 整咗個)

不如諗吓用佢哋嘅齒輪做啲 app, platform 好過

2 最好睇落

但 2 玩得好真係要好仆街先得，叻哥就係人板，要洗腦洗到連自己都相信自己冇人性係非常道德同理所當然，自問我係隱性叛逆者，唔太適合我

我會揀 1, 4 同時做

想做M位可以靠轉工
或者靠人工迫出黎

大公司最易有M title
M 都有分兩三個level
中間果d 係manager
再上係manger of manager / senior manager 果d 先係真M

techlead 我以為你講facebook 果個

我估佢真係講梗 Facebook 嗰個

我唔覺得佢係值得羨慕果type

老婆又走佬
間屋d 擺設悶到咩咁
應該有d問題

但佢起碼過到矽谷，唔洗投胎

有女先至有得俾人飛

好過我乜撚都冇

你還有黨

佢個痴撚線style應該係鏡頭前做出黎姐

另外，離婚係外國好普通

今時今日d IT certs (cisa, cissp, ccnp, pmp) 仲有冇價值

踢LEAD 已經FI
係FB 一個星期都做80個鐘

佢痴唔痴線? 真係唔識評論
不過佢夠膽講野就真
咩SILICON VALLEY IMPORT SLAVE, FB 死人, 佢都夠膽講
哩點我幾欣賞

IT看更係咪要返shift

有冇寫react 同node js巴打知道點解我明明proxy set咗做locathost4001 但axios.get(/product)果陣會連咗去3000

IT 3寶之1

幾k

我估15K, 高級看更. 入去做增值下啦

正常係咁
因為你frontend用3000

但我明明係client 果到個proxy set 咗做4001, login function 都正常接到，係唔知點解呢個唔得，cors又cors咗

on 9 agent推份DC oper比我
我回佢冇3皮唔撚考慮

i think it is a better idea to ignore the call and just enjoy another good day. you cant beat the mass number of stupid agents.

巴打係咪做開血汗工場其實唔洗講到咁既

大把大公司inhouse正正常常 坐得耐就m到，熟到內部人事行政野就夠，寫code勁到飛天都唔夠玩，淨係冇access想玩死你啦

係冇得發嫁啦，叫做輕輕鬆鬆等老死囉

用左proxy佢會當個request係同一個domain
唔洗cors都得

正常，話明proxy，梗係先返咗3000之後先幫你proxy去4001，係咪你request header有問題，如果Accept係text/html唔會做proxy

delete 咗cors得咗了

print出黎唔同姐
你check if equal先

排文啦

我入政府cop，得返皮八，希望公務員個加薪通過啦

師兄，Backend 試吓用 Nestjs / Adonis.js 啦，pure expressjs 太土炮，難登大堂

Front-end 可以試吓二選其一：

學吓用 Redux, redux-saga

佢段code唔關呢個事

係咩，其實我唔熟 Python

我淨係用黎做api call

takeLatest, take, select, call, put 你玩熟可以寫好多變態嘢

actionChannel 連埋 back-end 玩仲爽

貪玩，令到 back-end websocket 都可以 dispatch 到 redux action

咁原因係

巴打呢篇文應該好接近原因 但同時應該牽涉到numpy點顯示個近似值

係np.float 既 str method 同 np.array 既 str method behavior 唔同
2個 underlying 既 value 係 C既float 16所係 value compare with value is True

如果係咁 咁有另一個問題 我呢度兩個數 點解淨係第二個受影響

Generally, problems are easily fixed by explicitly converting array scalars to Python scalars, using the corresponding Python type function (e.g., int, float, complex, str, unicode).

str(np.float(0.74)) 係conver convert 係 c float 做 python float 先
str(np.array([0.8,0.7])) 就唔會

str(np.float(0.74)) 係會 convert c float 做 python float 先
str(np.array([0.8,0.7])) 就唔會

因為係float16 既世界入面
>>> np.float16(8.1234567) == 8.125True
第一個唔受影響只係好彩

請問有無巴打做過iadvantage？入面環境如何？

第二個case, 係python float既 str method 幫你round左，float既value其實一樣

隻 XOP 累我唔見 500 蚊

返shift我估人工高D

個個都 in San Fran 唔通個個都 in 到 San Fran 咩

梗係要有我𠵱啲投胎投得唔好又唔夠勁嘅留喺廢港做二世祖隻狗

thanks巴打
而佢np.loadtxt()個behavior同print()同print(str())一樣?
我發現喺numpy print options到set可以控制到print出黎小數位多少

media學生 今年ugrad
識Java/C++但唔算熟
Frontend底 熟用Jquery多
做過份大半年intern 識少少node.js
普遍出面公司用開既framework都唔熟
俾個朋友水入左間蚊型公司拎緊$6000/月
係入面學緊php同MySQL
屌好撚想轉工
唔係cs學生都唔知叫咩價好呢個時勢

人工係咪打少左個數字

我估係16掛

最低工資都冇 犯法？

冇 你地冇睇錯 我都冇打錯
係$6000 冇強積金
間公司蚊到得我一個fulltime
野又唔係好學到 都係自學下php basic
係有最低工資既 我每日返7個鐘

唔撚係啊

C++ fg出黎搵6000
我個人建議你叫HBU 0.36-0.4

前提係你真係叫識識地 起碼識用stl 同埋識自己code link list之類既data structure 同識用pointer

我諗係佢讀media 但做it野 但逗media人工

ok he is just retarded

你講都識識地既 未好實際咁成日用
始終C++都係叫自學
宜家都努力搵緊工 想走呢間公司

係
本身同間公司個老細傾 我話expected係15000
始終唔係cs grad 對自己冇乜自信
之後佢約我上去簽約果日 先壓到我6000
話三個月後 升返上12000
我果下打左個突
但唔知點解隻手唔受控制咁簽左
之後極度後悔

即刻遞信
七日後又係一條好漢

我出8k請你ok?